(本土派) 梁頌恆撐長毛: 「至少以身作則, 講得出做得到」

2018年12月27日
力撐長毛新東復仇

【本報訊】民主派在11.25九西補選後鞠躬致歉，但社民連「長毛」梁國雄則被指「X票」，指斥選民將選票「射落海」，民主派有聲音擔心他未能爭取本土派支持，若稍後在新東補選出戰會落敗，但青年新政梁頌恆認為按政治倫理，即使政見不同亦應支持長毛奪回議席，又力撐長毛至少以身作則「講得出做得到」，「佢做到嘅同立場一唔一樣？固之然有唔同，但選舉（補選）唔係正常選舉，佢係應該要攞返佢嗰席」。

「欣賞佢言行一致」

長毛早前不點名批評「焦土派」，以貨架上的貨物比喻政客，反指選民任暴政繼續在歪曲政治制度下取勝是政治自殺，引起不少民主派支持者反感。梁頌恆認為，倫理上應支持長毛重奪原屬他的一席，相信長毛「唔係喺好好嘅情緒下」講出這番說話，但認為要爭取跨光譜選民支持，應謹言慎行，避免增添麻煩。

民主派應否以新面孔出戰其後補選備受關注，長毛若戰新東，有分析指他未必夠支持；梁頌恆則指對長毛說到也做到的行事作風表示欣賞，形容對方一向為議會「走得比較前嘅一群」，歷屆選舉已反映他是言行一致，「所以佢做過票王，2016年亦當選」，梁認為民主派不能每次都找新人應戰，應思考舊人如何不會繼續負分。

香港眾志主席林朗彥亦對長毛有正面評價，「抗爭經歷同視野無人質疑」，但認為對方應留心選民對政治看法有很大分野，「（社會）運動受過創傷，情感都唔一樣，對長毛嚟講係好大挑戰」，又認為在政策主張上，長毛與新東選民過往展現的取態相乎，重點在於長毛能否與不同光譜選民溝通。

■記者梁穎妍

而家仲信長毛

同信毓民一樣咁傻

本民青狗

個位本身係佢
比政府政治審判DQ咁正常係佢補選㗎
我支持佢繼續屌票喎
繼續以身作則唔好退縮啊

梁頌恆出聲大家係咪一定要聽？
上次就屌本土派kol唔出聲幫手
今次出左聲，如果佢都照攞唔到本土派嘅票
泛民狗仲有咩可以講？

暗黑兵法

蘋果報導喎，
勸連登仔唔好跟車太貼。

咁佢就真係從一而終屌到尾喎 喺了解泛民同本土係兩路人呢方面同連登仔係一樣

child登仔一有野唔啱聽
連本土派都會吠

巴治奧就獻咗頭
到時又輸嘅長老就咪撚再出嚟鳩噏

晒氣啦，班仆街到時咪屌梁游只網上呼籲，唔落街拉票

粱仲行世界第一

好似毓民上次屌梁天琦只在網上呼籲投鄭錦滿，唔落街拉票

毓民同長毛而家仲有人信

個標題都誤導既
梁頌恆都唔係話要投票支持長毛
佢話長毛有權參選「拿回」佢一席
至於D人補選時投唔投長毛, WFC

所以最好都係唔好接受毒果訪問, 出到黎既野會係被扭曲

擺長毛上枱

巴治奧明玩𨳊佢啫

唔好講長毛個朵咁臭飯民狗都未必投佢，就算派個大佬出嚟都未必選得贏保皇狗啦

支持長毛繼續屌票
咁都有問題？

黃毓狗幾時先肯跪低同梁天琦佢地道歉

巴治奧擺明係煽動長毛出黎界票

青山派狗衝出黎吠, 智力一如以往地底下

又整個稻草人「child登仔」任你屌
依家啲毛登仔真係猖狂

肥共黎至叻有事鍾無艷，冇事Dup你春！！！！

等睇毛共諜輸鳩左又屌票又loop過！！！

總之都係個句，扮民尤其大愛支都係共諜，不過係同京劇班主下既裝黑臉，同白紅臉一齊戲至襟睇，旨在燒港豬時間意志幫共狗奪取更多空間權力！！！

估下 梁頌恆endorse 吸既本土票多D
定 長毛出選 屌走既本土票多D